《願你可以給我寫首詩》

「可唔可以寫首詩俾我？」
「做咩無啦啦講寫詩？」
「我想你寫首詩俾我。」
「點解？」

細個嘅時候，我成日會幻想自己大個之後會成為一個特別嘅人。我可能會係一個新派嘅導演、一個感性嘅作家，或者係一個創新嘅畫家。細個嘅時候，我成日幻想未來嘅自己會點，好奇將來究竟會成為邊一個理想中嘅自己。成長之後，幻想中嘅自己隨住時間好似泡沫一樣咁幻滅，甚至連嗰啲濛瀧嘅影子都已經失去咗，取而代之嘅係現實嘅庸碌匆忘。

失去咗嘅野係好難再搵返，更何況一啲比物質更虛無嘅夢想。我好清楚我同嗰啲夢想早已南轅北轍，所以我退而求其次，嘗試去追求一啲介乎現實同理想之間嘅嘢。

「因為我想要你寫嘅詩。」

我知道佢唔識寫詩，一個正常嘅香港人正常情況下冇咩可能識寫詩。老實講，其實我唔係真係咁想要佢寫嘅詩。或者當一個人唔可以再向內求去獲得滿足，就只能夠向外求，去獲取嗰啲難以捉摸嘅滿足感。

紀念我們約會過六次啱啱先聽完

樓主同故事個名

留名支持

我有時會覺得呢首歌係為自己度身訂造，除咗我冇睇完完整一本太宰治寫嘅書之外。我分唔清自己嘅閒愁係源於都市嘅寂寞定係單純思緒作怪，我只能夠認清自己就好似首歌所寫嘅一樣咁失落沮喪。

我有時會覺得呢首歌可以做我人生嘅劇本。

「遲啲寫俾你啦。」佢拖住我隻手繼續向前行。

我收起腳步阻止佢繼續行，「你應承咗唔好諗住反口，你一定要寫俾我架。」男人總係輕易許下諾言，但係永遠難以履行承諾。

「得啦，應承得你就係。」佢就咁喺條街攬住我，輕輕摸我嗰頭。

或者我有一日真係可以成為歡笑的天使。

雖然㩒得入嚟都應該聽過，但係循例都share下。

利申：我聽歌比較鍾意聽live，因為比起錄音室版本更加可以聽得出唱嘅人嘅感情。